城寨 寫乜撚野呀屌你 本土與 六四 分不開

本土與 六四 分不開
2017-06-04 作者 kowloonsingjaiweb
六四 啟蒙了我，令我投身政治與新聞之中。

那時我小學一年級。一天早會，副校長問我們，知不知道當天是什麼日子，無人回答。副校長要求我們回家詢問父母，我跟指示做了。

父母先是愕然，然後他們從電視機底下的櫃裡取出陳封的錄影帶及剪報，翻開給我看。那時才幾歲，不太懂字，但坦克、死人、天安門這些我看得明白。孩童年代的記憶所剩無幾，最深刻的莫過於這件事。

今天是 六四 28周年。經歷過所謂「本土」思潮的衝擊，今年不支持平反六四的比率是十一年新高。中大學生會發出聲明，指平反六四訴求遙不可及，悼念儀式行禮如儀，會終止舉辦所有六四相關紀念活動。這些自謂「本土」的支持者以為用花言巧語與中國民運「一刀兩斷」就等同強化港人意識，但實則是掩耳盜鈴，香港既在中國共產黨的管治之下，香港民主與中國民權的命運其實牽在同一條線上。

永遠記得 六四 反人類罪行

「本土」情感與 六四 分不開。六四改變香港前途，建構及深化香港人的身份認同，時刻警惕香港人中國共產黨的本質；又，六四與雨傘同為爭取民主的抗爭運動，對同一個當權者作出的控訴，兩者的理念與能量是一致的。

廣義的「本土」發自於愛，是良知，是扶持，是公義；狹義的「本土」發自於恨，是民族主義，仇視敵人，展開鬥爭。恨是負能量，不會持續，不會宏揚。

明報安徒寫了篇《先做人，再做香港人》，透徹回應了中大學生會。今天我讀了曾志豪的《六四28年——你看到什麼？》，可分享一下。文章講到一位六四小人物，叫萬寶成，原是一位政治冷感的中產，目擊了人民軍隊槍殺學生，寫下一篇《六四目擊記》被抓，更因不肯改口供而成為政治犯，被判監四年半。

良知，是任何人都有，又是任何人都可以選擇沒有。在那麼一個關鍵時刻，有人選擇摒棄良知與屠城者親切握手來換取升官發財，有人選擇用良知說話而犧牲下輩子的自由。

六四發生了反人類罪行，也紀錄了人性的光輝。1989我未出生，但我永遠記得。

將左翼中心思想塞入本土兩個字，成篇文都無解釋分唔開既理由。

有小小中文根底都唔會咁解讀「本土」

「本土」呢個詞彙本身就有地方色彩嘅意思，民族主義係其中一種，仇視敵人係敵人壓迫所帶來嘅反應。
咩良知、大愛，係普世價值，唔關本唔本土事。

正能量左廿幾年，六四死左既學生都得唔到公道。 屌你啦城寨狗你果套唔撚WORK就收皮啦，仲係度屌學生。 李鵬二世

佢哋覺得企喺道德高地已經夠皮，以做受害者為榮，靠呢啲不思進取嘅人死得。

班老野係完全唔明新一代，咁我真係對六四冇feel，對雨傘先有feel都唔得？係都要逼人悼念六四，更何況六四呢件事點都洗唔走陣愛國味

廣義本土
廣義嚟講，六四不過係兩邊共產黨權鬥，咁點解要支持